
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
     version="2.0">
    <channel>
        <!-- Информация о сайте-источнике -->
        <title>Клиники наркологии и психиатрии в Тольятти</title>
        <link>https://clinic-narcology-psychiatry.ru/</link>
        <description></description>
        <language>ru</language>
        <item turbo="true">
  <title>Клиники наркологии и психиатрии в Тольятти</title>
  <link>https://clinic-narcology-psychiatry.ru/</link>
  <turbo:content>
    <![CDATA[
        <header>
    <h1>Клиники наркологии и психиатрии в Тольятти</h1>
    <figure>
        <img src="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/static/img/content/H2RDcN1Ol1w.jpg">
    </figure>

    <menu>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/">Клиники наркологии и психиатрии</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/klinika-lechenija-alkogolizma/">Клиника лечения алкоголизма</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/centr-lechenija-narkomanii/">Центр лечения наркомании</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatricheskaja-klinika/">Психиатрическая клиника</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/brigada-skoroj-neotlozhnoj-pomoshi/">Бригада скорой неотложной помощи</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatr-na-dom/">Психиатр на дом</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/narkolog-na-dom/">Нарколог на дом</a>
        </menu>
</header>

<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
<p>
 «Клиники наркологии и психиатрии» – многопрофильное медучреждение в г. Тольятти, основными направлениями деятельности которого являются лечение алкоголизма, наркомании, фобий, неврологических нарушений, аффективного биполярного расстройства и др. Компетентная, своевременная помощь, оказываемая нашими специалистами, спасла многие тысячи людей и смогла вернуть этим людям радости осмысленной и полноценной жизни.
</p>
<h3>
 Отделение наркологии
</h3>
<p>
 В наше наркологическое отделение поступают больные с диагнозами:
</p>
<ul>
 <li>
  Алкогольная зависимость. Купирование запойных состояний, снятие симптомов острой абстиненции и др.
 </li>
 <li>
  Наркомания. Снятие симптомов «ломки», поддерживающая терапия и др.
 </li>
 <li>
  Токсикомания. Купирование признаков «лекарственной» интоксикации, абстинентного синдрома и др.
 </li>
 <li>
  Курение: табак, вейпы, наркотические смеси.
 </li>
 <li>
  Игромания: компьютерные игры, азартные игры: карты, рулетка, автоматы.
 </li>
</ul>
<p>
 Нарколог на первом приеме изучает  анамнез и проводит опрос пациента, оценивает его общее физическое и психическое состояние. Для уточнения диагноза врач назначает анализы, помогающие выявить специфические нарушения в работе внутренних систем и дифференцировать признаки отклонений. Проводится комплексное лечение с привлечением других узкопрофильных специалистов: невролога, кардиолога, психотерапевта, гепатолога, гастроэнтеролога и др.
</p>
<p>
 Любая патологическая зависимость – это мощный удар по организму. Деструктивные процессы затрагивают не только внутренние органы, но и вызывают серьезные психические нарушения. Для эффективного лечения заболевания необходимо работать сразу в этих 2-х направлениях. Поэтому в программах терапии и последующей реабилитации всегда в тесном «тандеме» работают специалисты: нарколог, психотерапевт, психолог.
</p>
<h3>
 Психиатрическое отделение
</h3>
<p>
 Диагнозами, требующими госпитализации в отделение психиатрии, являются:
</p>
<ul>
 <li>
  Состояние тяжелой депрессии. Человек думает о суициде, испытывает тотальное равнодушие к происходящему вокруг. Окружающие люди говорят, что он «гаснет на глазах».
 </li>
 <li>
  Нарушения пищевого поведения. Сюда относятся булимия (искусственный вызов рвоты для похудения), анорексия (отказ от еды), обжорство и др.
 </li>
 <li>
  Биполярное аффективное расстройство. Больной живет по принципу «маятника»: периоды бурной активности сменяются депрессивными «застоями».
 </li>
 <li>
  Шизофренические психозы. Мания преследования, бредовые состояния, разговоры с призраками и др. На этой почве человек, слушая приказы и просьбы «голосов», видя галлюцинации, может совершить убийство или суицид.
 </li>
 <li>
  Панические атаки. Трудности с дыханием, учащение ЧСС, скачки АД, страх смерти и др
 </li>
 <li>
  Проявления деменции (бродяжничество, драчливость, беспокойство, связанные с возрастным ухудшением памяти и мышления) и др.
 </li>
</ul>
<p>
 При состояниях, требующих госпитализации, пациент подписывает документ о добровольном согласии на лечение. В случаях, когда с его стороны появляется угроза для жизни окружающих, больной может причинить вред самому себе или не в состоянии удовлетворить базовые жизненные потребности – его доставляют в психиатрическое отделение в принудительном порядке. Согласие на лечебные мероприятия подписывают вместо него родственники или близкие. Действия медперсонала регламентируются Законодательством РФ: Приказом № 245 «О психиатрической помощи и гарантиях прав граждан при ее оказании».
</p>
<h3>
 Основные этапы лечения
</h3>
<p>
 Ежедневно мы сталкиваемся со случаями, когда больным требуется не только профессиональная, но и экстренная помощь. Времени на раздумья нет - приходится принимать решения за доли секунды, исходя из ситуации. Чтобы облегчить состояние человека, страдающего алкогольной, наркотической, лекарственной зависимостью, мы применяем:
</p>
<ul>
 <li>
  детоксикационную терапию, включающую введение инфузионных растворов и использование препаратов нового поколения;
 </li>
 <li>
  снятие острого абстинентного синдрома, возникающего при отмене алкоголя, наркотика или  "лекарств" кустарного производства;
 </li>
 <li>
  реабилитацию, когда важно достичь устойчивых результатов и сильной мотивации на трезвую, полноценную жизнь без использования химических допингов и погружения в постоянное состояние тревоги и страхов.
 </li>
</ul>
<p>
 На базе центра работает стационарное отделение, в котором пациенты находятся под круглосуточным контролем медперсонала и в любой момент могут получить профессиональную, качественную медицинскую помощь.
</p>
<p>
 Наша основная задача: мультидисциплинарный подход, предусматривающий всестороннее, комплексное лечение с привлечением узкопрофильных специалистов: психологов, психотерапевтов, наркологов, гепатологов и др. С каждым пациентом мы работаем индивидуально, учитывая "стаж' болезни, ее этиологию, возраст, пол, привычки и психологические особенности.
</p>
<p>
 В нашей клинике доступны также виды лечения:
</p>
<ul>
 <li>
  амбулаторное;
 </li>
 <li>
  дневное (после проведения ежедневных процедур пациенты могут отправиться домой);
 </li>
 <li>
  срочное (оказание помощи на дому ввиду быстрого ухудшения физических показателей);
 </li>
 <li>
  экстренное (существует реальная угроза жизни).
 </li>
</ul>
<h3>
 Лечение в «Клинике наркологии и психиатрии»: анонимное, недорогое, комплексное, доступное
</h3>
<p>
 Лечение в клинике недорогое и доступно любым категориям граждан вне зависимости от их социального статуса. Больных не ставят на учет и личные данные нигде не разглашаются. Мы придерживаемся принципов врачебной этики и, прежде всего, стараемся найти решение проблемы, чтобы у наших пациентов больше не возникало повода для обращения в центры наркологии и психиатрии. Чтобы у них сменились жизненные установки и ценности, и они могли почувствовать настоящий вкус к жизни. Перевернули свой прежний мир с его постоянными стрессами, страхами и суетой "с ног на голову". Создали новый, крепкий "фундамент" спокойного, разумного, осознанного отношения к происходящему вокруг.
</p>
<p>
 Из-за невозможности транспортировки пациента, ввиду непреодолимых обстоятельств наша выездная бригада окажет весь комплекс необходимых мероприятий на дому. На машине нет опознавательных знаков, специалисты одеты в гражданское, и облачаются в белые халаты, переступая порог. Поэтому не стоит беспокоиться, что об этом событии узнают соседи и прохожие.
</p>
<p>
 Если вы оказались в беде или близкому человеку необходима помощь, звоните по тел: <a href="tel:+7⠀(8482)⠀46-01-03">+7⠀(8482)⠀46-01-03</a>
</p>
<p>
 Или заполните краткую заявку онлайн на нашем сайте.
</p>
<p>
 Учреждение «Клиника наркологии и психиатрии» в г. Тольятти работает круглосуточно, без выходных, без праздников. Время на выезд бригады экстренной помощи – самое минимальное. Наши специалисты действуют слаженно и оперативно, учитывается лишь временной промежуток, потраченный на дорогу. Врач по телефону кратко и обстоятельно объяснит, что делать до приезда Скорой.
</p>
<p>
 Помните, что ценой долгих раздумий может стать жизнь человека.
</p>
<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
    ]]>
    </turbo:content>
</item>

        <item turbo="true">
  <title>Клиника лечения алкоголизма в Тольятти</title>
  <link>https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/klinika-lechenija-alkogolizma/</link>
  <turbo:content>
    <![CDATA[
        <header>
    <h1>Клиника лечения алкоголизма в Тольятти</h1>
    <figure>
        <img src="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/static/img/content/klinika-lechenia-alko.jpg">
    </figure>

    <menu>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/">Клиники наркологии и психиатрии</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/klinika-lechenija-alkogolizma/">Клиника лечения алкоголизма</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/centr-lechenija-narkomanii/">Центр лечения наркомании</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatricheskaja-klinika/">Психиатрическая клиника</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/brigada-skoroj-neotlozhnoj-pomoshi/">Бригада скорой неотложной помощи</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatr-na-dom/">Психиатр на дом</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/narkolog-na-dom/">Нарколог на дом</a>
        </menu>
</header>

<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
<p>
 <em>
  Алкоголизм – это синдром зависимости, который сопровождается как психическими, так и поведенческими нарушениями. Его переход в патологическую зависимость часто происходит без ведома пациента, и тот думает, что сможет справиться с ней самостоятельно, без помощи врача. Алкоголики обычно не считают себя зависимыми людьми и строго убеждены в том, что могут самостоятельно преодолеть временную слабость, без
 </em>
 <strong>
  <em>
   клиники лечения алкоголизма
  </em>
 </strong>
 <em>
  .
 </em>
</p>
<p>
 <em>
  На самом же деле алкоголизм – это болезненное состояние, которое требует помощи врачей. У пациента формируется стойкая зависимость от спиртных напитков, и это даже при том, что они понимают, что алкоголь вредит их здоровью и общению с близкими людьми. Как результат – появляется аддиктивное поведение, при котором пациент уходит от реальности с помощью корректировки своего психического состояния.
 </em>
</p>
<p>
 <em>
  Если вы столкнулись с этой проблемой – предлагаем вам лечение в Клиниках наркологии и психиатрии города Тольятти. Часто такие пациенты не способны осознавать свое поведение, а потому они могут нанести вред как себе, так и другим людям. В этом случае пациенту поможет лечение в Клиниках наркологии и психиатрии. А при обострении мы готовы выслать неотложную помощь. Ее плюс заключается в том, что она является полностью анонимной, а значит нигде не будут зарегистрированы данные пациента.
 </em>
</p>
<h3>
 Как проявляется алкоголизм
</h3>
<p>
 Обычно поведение пациента, который не может себя контролировать и испытывает зависимость, проявляется следующим образом:
</p>
<ol>
 <li>
  Пациент не может контролировать количество выпитого спиртного, что уже говорит о том, что ему требуется помощь в
  <strong>
   клинике лечения алкоголизма
  </strong>
  .
 </li>
 <li>
  При большой дозе принятого алкоголя он утрачивает рвотный рефлекс.
 </li>
 <li>
  Его организм способен переносить все большее количество принятого алкоголя.
 </li>
 <li>
  Если с пациентом пытаются поговорить на эту тему близкие, то он реагирует на их слова негативно и даже агрессивно.
 </li>
</ol>
<p>
 <em>
  Если вы заметили у своего близкого один или сразу несколько симптомов, то рекомендуем вам как можно быстрее обратиться в Клиники наркологии и психиатрии города Тольятти. Врачи, работающие в этой клинике, немедленно окажут медицинскую и психологическую помощь как самому больному, так и его близким.
 </em>
</p>
<h3>
 Этапы восстановления в клинике лечения алкоголизма
</h3>
<p>
 Лечение в Клиниках наркологии и психиатрии города Тольятти состоит из следующих этапов:
</p>
<ol>
 <li>
  Первичная консультация с наркологом. Специалист описывает, как проводится лечение и какие программы существуют. Консультация проводится строго анонимно. Консультирование возможно как в клинике, так и на дому.
 </li>
 <li>
  Госпитализация в стационар. Пациентом сдаются все необходимые анализы. После этого нарколог оценивает пациента и назначает лечение.
 </li>
 <li>
  Детоксикация. Позволяет избавить пациента от алкогольного опьянения.
 </li>
 <li>
  Консультация дополнительных врачей. Особенно полезной будет работа с психологом.
 </li>
 <li>
  Назначение медицинских препаратов.
 </li>
 <li>
  Реабилитация. Проводится для того, чтобы зафиксировать результат, достигнутый с помощью применения лекарственных препаратов и работы с психологом. Восстановление может проводиться на дому, но гораздо эффективнее оно осуществляется в клинике.
 </li>
</ol>
<p>
 Если вы заметили, что ваш близкий страдает от алкогольной зависимости, немедленно позвоните по телефону: <a href="tel:+7⠀(8482)⠀46-01-03">+7⠀(8482)⠀46-01-03</a>
</p>
<p>
 И помните, что чем быстрее пациент приступит к лечению, тем больше у него будет шанса на восстановление.
</p>
<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
    ]]>
    </turbo:content>
</item>

        <item turbo="true">
  <title>Центр лечения наркомании в Тольятти</title>
  <link>https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/centr-lechenija-narkomanii/</link>
  <turbo:content>
    <![CDATA[
        <header>
    <h1>Центр лечения наркомании в Тольятти</h1>
    <figure>
        <img src="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/static/img/content/centr-lech-nark.jpg">
    </figure>

    <menu>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/">Клиники наркологии и психиатрии</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/klinika-lechenija-alkogolizma/">Клиника лечения алкоголизма</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/centr-lechenija-narkomanii/">Центр лечения наркомании</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatricheskaja-klinika/">Психиатрическая клиника</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/brigada-skoroj-neotlozhnoj-pomoshi/">Бригада скорой неотложной помощи</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatr-na-dom/">Психиатр на дом</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/narkolog-na-dom/">Нарколог на дом</a>
        </menu>
</header>

<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
<p>
 <em>
  Наркотическая зависимость превращается в жизненную трагедию для каждой семьи, где есть человек с патологической тягой к опасным веществам и препаратам. Центр лечения наркомании в Тольятти принимает пациентов также с другими видами зависимостей: алкогольной, лекарственной и др. Мы относимся к зависимости, как к заболеванию, которое можно и нужно лечить. Причисляя зависимого к категории неизлечимо больных, окружение лишает его самого главного - надежды на то, что жизнь можно кардинально изменить при достаточной мотивации и вере в лучшее. Поэтому мы в первую очередь даем пациенту понять, что полная гарантия успешного результата неизбежна при тщательном соблюдении назначений и рекомендаций врача. Подобная уверенность уже обеспечивает 50% победы над зависимостью.
 </em>
</p>
<p>
 Лечение в нашей наркологической клинике: недорогое, анонимное, эффективное.
</p>
<p>
 Для нас каждый пациент важен и ценен как личность. Мы стараемся разобраться в первопричине, проблеме, которая стала решающей для развития зависимости. Нет смысла лечить последствия, если не извлечен сам "корень". Поэтому мы предлагаем разные варианты лечения, учитывая стадию заболевания, возраст пациента и наличие у него хронических заболеваний.
</p>
<h3>
 Направления и особенности лечения
</h3>
<p>
 Доступны виды лечения:
</p>
<ul>
 <li>
  прохождение курса лечения в стационарных условиях;
 </li>
 <li>
  амбулаторная терапия с регулярными визитами к врачу;
 </li>
 <li>
  лечение в дневном стационаре, когда после прохождения процедур остается возможность ежедневного возвращения домой.
 </li>
</ul>
<p>
 Мы обязательно учитываем специфические проявления заболевания, психологическое и физическое состояние наших пациентов. При острой абстиненции требуется срочная госпитализация. В наших палатах имеется современное, высокоточное медицинское оборудование, позволяющее быстро и профессионально провести диагностику, оценить результаты и составить схему лечения. Но случаи бывают разными. При невозможности транспортировки больного наша выездная бригада окажет необходимую комплексную помощь на дому, используя необходимое портативное оборудование.
</p>
<p>
 Люди с патологической тягой разрушают не только собственное тело, но и психику. Зависимые с приличным "стажем" перестают ориентироваться во времени и датах, не следят за собой, находятся в постоянной тревоге или депрессии. У многих на фоне заболевания развиваются фобии: страх смерти, одиночества и др.
</p>
<p>
 Мы тщательно дифференцируем эти признаки и формируем индивидуальный подход к каждому пациенту. Терапия осуществляется в несколько этапов:
</p>
<ul>
 <li>
  Детоксикация (очищение) организма и снятие абстинентного синдрома (состояние ломки, возникающее в перерывах, когда перестает действовать активное вещество). Часто первым и самым эффективным средством помощи становится капельница, состав которой подбирается отдельно для каждого пациента.
 </li>
</ul>
<p>
 Для симптоматического лечения применяются седативные, успокаивающие препараты, ноотропы, нейролептики, антидепрессанты и др. Препараты снижают выраженность мучительных симптомов и дают зависимым "передышки", во время которых организм адаптируется к новому, трезвому состоянию и запускает активные процессы восстановления.
</p>
<ul>
 <li>
  Психотерапия. Ее можно сравнить с прочным фундаментом, основой, формирующей новый образ мышления, отношение к происходящему, привычки и характер. Сложно ломать устоявшиеся стереотипы поведения и наклонности, возникшие в период зависимости. При срывах и рецидивах они часто играют решающую роль. Поэтому мы очень ответственно подходим к задачам на этом этапе. На базе нашего Центра проводятся психотерапевтические тренинги, индивидуальные занятия, сеансы гипноза, аутотренинг, занятия по телесной ориентации и др.
 </li>
 <li>
  Социальная реабилитация. Пациентов, успешно прошедших курс лечения, можно сравнить со школьниками, которые переходят в следующий класс. Перемены в жизни бывают настолько радикальными, что человек чувствует себя заново родившимся. Даже до начала зависимости он не испытывал тех чувств и ощущений, которые его посещают после лечения в клинике. Слушая благодарные отзывы, мы понимаем, что наши методы дают достойные результаты. Со всеми нашими пациентами мы продолжаем поддерживать связь после выписки. Ведь минуты сомнения и внезапно возникающие порывы все вернуть обратно еще будут. В эти моменты даже несколько одобрительных слов и простое, доброжелательное отношение способны удержать человека от шага в пропасть.
 </li>
</ul>
<p>
 Если вы или ваш родственник попали в беду, мы готовы помочь прямо сейчас: анонимно, без постановки на учет и с гарантией полного излечения.
</p>
<p>
 Достаточно набрать номер нашей клиники: <a href="tel:+7⠀(8482)⠀46-01-03">+7⠀(8482)⠀46-01-03</a>
</p>
<p>
 Или заполнить короткую и простую заявку онлайн на нашем сайте. Специалист центра свяжется с вами незамедлительно.
</p>
<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
    ]]>
    </turbo:content>
</item>

        <item turbo="true">
  <title>Психиатрическая клиника в Тольятти</title>
  <link>https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatricheskaja-klinika/</link>
  <turbo:content>
    <![CDATA[
        <header>
    <h1>Психиатрическая клиника в Тольятти</h1>
    <figure>
        <img src="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/static/img/content/psyhiatr-klinika.jpg">
    </figure>

    <menu>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/">Клиники наркологии и психиатрии</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/klinika-lechenija-alkogolizma/">Клиника лечения алкоголизма</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/centr-lechenija-narkomanii/">Центр лечения наркомании</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatricheskaja-klinika/">Психиатрическая клиника</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/brigada-skoroj-neotlozhnoj-pomoshi/">Бригада скорой неотложной помощи</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatr-na-dom/">Психиатр на дом</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/narkolog-na-dom/">Нарколог на дом</a>
        </menu>
</header>

<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
<p>
 <em>
  В наше время суеты и нервного перенапряжения многим пациентам становится необходима
 </em>
 <strong>
  <em>
   психиатрическая клиника
  </em>
 </strong>
 <em>
  . К сожалению, в городских больницах лечение различных психических расстройств оставляет желать лучшего. Как и в любом другом медицинском направлении, здесь также имеется множество проблем, требующих как физических, так и материальных затрат. Отдельная проблема – анонимность оказания услуг, ведь в городских больницах пациента часто ставят «на учет». Вот почему частная психиатрическая клиника – это лучшее решение как для самих пациентов, так и для их родственников.
 </em>
</p>
<p>
 <em>
  В Клиниках наркологии и психиатрии города Тольятти работают специалисты, имеющие большой опыт лечения пациентов с психическими расстройствами. Здесь есть гораздо больше ресурсов для лечения, чем в обычных городских больницах. А это означает, что лечение здесь будет гораздо более качественным и эффективным. Пациентам предлагается как домашнее лечение, так и наблюдение в клинике. Комфортные условия в палатах и грамотная работа персонала создают для пациента дополнительный комфорт, а для его родственников – спокойствие за эффективность терапии.
 </em>
</p>
<p>
 <em>
  Так как пациенты с психическими заболеваниями часто не могут контролировать свои действия, то они могут нанести вред как себе, так и своим близким. В этом случае им необходима немедленная госпитализация. Не каждое медицинское учреждение готово принять таких больных, так как количество мест в городской больнице ограничено.
 </em>
</p>
<p>
 <em>
    Клиники наркологии и психиатрии имеют собственную неотложную службу экстренной помощи, которая оказывает свои услуги круглосуточно. Специалисты этой службы имеют большой опыт оказания услуг в случае с острыми психозами и другими паталогическими состояниями, поэтому им можно довериться.
 </em>
</p>
<h3>
 В каких случаях следует обратиться в психиатрическую клинику
</h3>
<p>
 Случаев, когда пациентам нужна помощь специалистов, существует очень много, и вот лишь некоторые из них:
</p>
<ul>
 <li>
  Пациент испытывает неконтролируемое тревожное состояние. Одна из самых частых его причин – это алкогольный абстинентный синдром.
 </li>
 <li>
  У пациента истерическое расстройство, которое также может иметь разную этиологию.
 </li>
 <li>
  Паранойя, также возникающая на фоне психических расстройств.
 </li>
 <li>
  Шизофринические проявления, требующие помощи специалистов из
  <strong>
   психиатрической клиники
  </strong>
  .
 </li>
 <li>
  Признаки нарциссического самолюбования.
 </li>
 <li>
  Расстройства пограничного типа.
 </li>
 <li>
  Обсессивно-компульсивное расстройство.
 </li>
 <li>
  Психопатия астенического типа.
 </li>
 <li>
  Расстройства, появившиеся из-за разного рода зависимостей.
 </li>
</ul>
<p>
 <em>
  Не важно, какое именно из проявлений наблюдается у вашего близкого – Клиники наркологии и психиатрии в городе Тольятти всегда готовы оказать помощь и сделать это полностью анонимно. У нас работают врачи сразу нескольких направлений – в том числе терапевты, психотерапевты, наркологи и психологи. А благодаря дополнительным лабораторным исследованиям можно понять, в каком состоянии находится организм пациента и выявить дополнительные патологии.
 </em>
</p>
<h3>
 Лечение в психиатрической клинике
</h3>
<p>
 Анонимное психиатрическое лечение предполагает, что пациенту назначается не только симптоматическое лечение, позволяющее снять острые симптомы. С ним также проводят работу специалисты, которые позволяют ему адаптироваться в обществе и в окружении. В зависимости от того, в каком состоянии находится пациент, лечение может проводиться как дома, так и в клинике. Возможна работа с психологом как индивидуально, так и в группе либо сочетание двух этих методов.
</p>
<p>
 Психиатрия в нашей клинике постоянно развивается и стремится к мировым стандартам. Все методы, которые применяются в нашей клинике, имеют доказательную медицину и показали положительные результаты на многих пациентах. Статистика ВОЗ показывает, что как минимум десятая часть населения всего мира страдает теми или иными типами психического расстройства. И все эти пациенты нуждаются в квалифицированной медицинской помощи.
</p>
<p>
 Каждому нашему пациенту лечение назначается в индивидуальном порядке, после его осмотра и сбора анамнеза. И только после того, как будет диагностирована причина, назначается эффективное лечение. Восстановительная медицина допустима для пациентов любого пола и возрастной категории. Лечение доступно как для взрослого населения, так и для детей и подростков.
</p>
<p>
 Также мы занимаемся лечением тех расстройств, которые вызваны нарушением работы внутренних органов. Нужно знать, как правильно диагностировать такие заболевания. При некоторых из них возникают тревожные состояния, ипохондрия, отсутствие интереса к чему-либо, снижение памяти, либидо, ощущение эйфории и так далее. При таких психических отклонениях в нашей клинике дополнительно лечат и основное заболевание. Наши специалисты понимают, что если не вылечить основное заболевание, то психические расстройства будут лишь нарастать.
</p>
<p>
 Если у вашего близкого наблюдаются какие-либо из психических расстройств, описанные выше, то рекомендуем вам немедленно позвонить по телефону: <a href="tel:+7⠀(8482)⠀46-01-03">+7⠀(8482)⠀46-01-03</a>
</p>
<p>
 Помните о том, что некоторые пациенты, которые не получают должного лечения, имеют суицидальные наклонности, а потому их результат болезни может быть очень плачевным. Также, не понимая своих действий, они могут причинить вред не только для себя, но и для окружающего общества. Если же вовремя провести лечение, то тяжелые последствия будут сведены к нулю. Помните о том, что большинство психических заболеваний успешно подвергаются коррекции.
</p>
<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
    ]]>
    </turbo:content>
</item>

        <item turbo="true">
  <title>Бригада скорой неотложной помощи в Тольятти</title>
  <link>https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/brigada-skoroj-neotlozhnoj-pomoshi/</link>
  <turbo:content>
    <![CDATA[
        <header>
    <h1>Бригада скорой неотложной помощи в Тольятти</h1>
    <figure>
        <img src="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/static/img/content/brigada.jpg">
    </figure>

    <menu>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/">Клиники наркологии и психиатрии</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/klinika-lechenija-alkogolizma/">Клиника лечения алкоголизма</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/centr-lechenija-narkomanii/">Центр лечения наркомании</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatricheskaja-klinika/">Психиатрическая клиника</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/brigada-skoroj-neotlozhnoj-pomoshi/">Бригада скорой неотложной помощи</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatr-na-dom/">Психиатр на дом</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/narkolog-na-dom/">Нарколог на дом</a>
        </menu>
</header>

<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
<p>
 <em>
    Клиники наркологии и психиатрии в г.Тольятти оказывает услуги экстренной и неотложной помощи людям, страдающим наркотической и алкогольной зависимостями.  Мы принимаем вызовы круглосуточно и выезжаем по указанному адресу без промедлений. Наш основной принцип - оперативность и грамотное оказание первой помощи, когда физические показатели больного приближаются к критическим, идет сильная интоксикация организма либо человек испытывает состояние острой абстиненции на фоне отмены допинга.
 </em>
</p>
<h3>
 Когда требуется скорая или неотложная помощь?
</h3>
<p>
 Больной нуждается в экстренной медицинской помощи при следующих заболеваниях и состояниях:
</p>
<ul>
 <li>
  длительный запой;
 </li>
 <li>
  жесткая ломка на фоне отмены спиртного или наркотиков, которая может проявляться через целый комплекс симптомов: "выворачивание"суставов, сильные мышечные боли, галлюцинации, повышение температуры и пр.;
 </li>
 <li>
  состояние интоксикации (отравления) после слишком большой разовой дозы спиртного либо на фоне длительного запоя при употреблении некачественной ("подпольной") алкогольной продукции;
 </li>
 <li>
  острая абстиненция, при которой в работе внутренних органов возникают сбои из-за того,  на протяжении длительного времени ядовитые вещества участвовали в клеточном метаболизме, а теперь организм лишен этого стимулятора;
 </li>
 <li>
  алкогольный делирий (белая горячка), для которой характерно спутанное сознание, ужасные галлюцинации, мучительная бессонница.
 </li>
</ul>
<p>
 Алкогольный делирий – стадия отравления, от которой недалеко до паралича или комы. Наша психбригада скорой и неотложной помощи выедет незамедлительно по вашему звонку и проведет комплекс необходимых мероприятий по возвращению больного в адекватное и трезвое состояние.
</p>
<p>
 В отношении таких пациентов может применяться принудительная госпитализация психиатрическое отделение. Целесообразность этой меры объясняется тем, что человек, не отдающий отчета своим действиям, может представлять опасность для окружающих  людей. Искаженное сознание рисует больному ужасные картины, из-за которых он легко решается на суицид или уход из дома. Госпитализация - единственный выход, позволяющий на время изолировать больного и провести качественную и быструю детоксикацию организма, после чего он сможет принимать самостоятельные и осознанные решения.
</p>
<h3>
 Как вызвать скорую помощь?
</h3>
<p>
 <strong>
  <em>
   Ваш алгоритм действий:
  </em>
 </strong>
</p>
<p>
 <em>
  Постарайтесь привести мысли в порядок. Максимально сконцентрируйтесь на предстоящем разговоре с диспетчером. Коротко и по сути объясните, что произошло. Вас переведут на разговор с врачом психиатром-наркологом. Все, что ему нужно узнать дополнительно, он уточнит. Ваша задача: коротко и ясно обрисовать ситуацию. Сообщите о состоянии больного на текущий момент. Укажите причину, по которой он внезапно себя почувствовал плохо и какие обстоятельства этому предшествовали.
 </em>
</p>
<p>
 Исходя из полученной информации, врач принимает решение о выезде бригады срочной или неотложной службы, и формируется  ее состав. Помимо психиатра-нарколога, в группу медиков могут входить фельдшер и младший медицинский персонал.
</p>
<p>
</p>
<p>
 Важно понимать разницу между срочной и неотложной медицинской помощью. В первом случае возникает реальная угроза жизни, поэтому выезд бригады скорой помощи организуется безотлагательно. Неотложная помощь оказывается на дому, когда опасности нет, но в силу обстоятельств человек не может самостоятельно добраться до клиники.
</p>
<p>
 <em>
    Клиники наркологии и психиатрии в г. Тольятти оказывают анонимную недорогую медицинскую помощь на дому, используя современное, эффективное мобильное оборудование и весь необходимый арсенал медикаментов. Врач быстро выбирает необходимые препараты, исходя из ситуации. Вам не нужно беспокоиться, что приедет машина с красными полосами и сопровождением громкой сирены. Наш автомобиль не имеет опознавательных знаков, а специалисты облачаются в медицинские халаты уже дома.
 </em>
</p>
<p>
 Внимательно следуйте рекомендациям врача психотерапевта-нарколога. Если он предлагает госпитализацию при плохих физических показателях больного, руководствуйтесь здравым смыслом, а не желанием остаться инкогнито. Ведь пока бригада медиков будет в обратном пути, состояние человека может ухудшиться. А на то, чтобы организовать выезд еще одной бригады, потребуется дополнительное время. Успеют ли они?
</p>
<p>
 Жизнь близких нам людей иногда зависит от выбора одного лишь шага, и очень важно в этот момент поступить правильно.
</p>
<p>
 Звоните по номеру, указанному на официальном сайте или заполните короткую заявку онлайн.
</p>
<p>
 <strong>
  Номер телефона нашего Центра в Тольятти: <a href="tel:+7⠀(8482)⠀46-01-03">+7⠀(8482)⠀46-01-03</a>
 </strong>
</p>
<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
    ]]>
    </turbo:content>
</item>

        <item turbo="true">
  <title>Психиатр на дом в Тольятти</title>
  <link>https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatr-na-dom/</link>
  <turbo:content>
    <![CDATA[
        <header>
    <h1>Психиатр на дом в Тольятти</h1>
    <figure>
        <img src="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/static/img/content/psihiatr-nadom.jpg">
    </figure>

    <menu>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/">Клиники наркологии и психиатрии</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/klinika-lechenija-alkogolizma/">Клиника лечения алкоголизма</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/centr-lechenija-narkomanii/">Центр лечения наркомании</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatricheskaja-klinika/">Психиатрическая клиника</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/brigada-skoroj-neotlozhnoj-pomoshi/">Бригада скорой неотложной помощи</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatr-na-dom/">Психиатр на дом</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/narkolog-na-dom/">Нарколог на дом</a>
        </menu>
</header>

<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
<p>
 <em>
  Психиатр на дом или вызов бригады экстренной помощи требуется в тех случаях, когда действия человека становятся опасными для себя и окружающих либо ввиду плохого состояния здоровья больной не может быть транспортирован на дальние расстояния. Врач приезжает на дом для консультации, если необходимо – для психиатрического освидетельствования, а также назначения и контроля лечения.
 </em>
</p>
<p>
 <strong>
  Клиника наркологии и психиатрии в г. Тольятти оказывает анонимные услуге по диагностике и терапии, своевременно и оперативно реагируя на каждый поступающий звонок. Важно выявить признаки психического расстройства и заболевания и, по возможности, спрогнозировать их течение. Ведь последствия поведения больного могут быть непредсказуемыми.
 </strong>
</p>
<h3>
 Когда требуется вызов психиатра на дом?
</h3>
<p>
 Причины психических отклонений сложно выявить. Пусковым механизмом для их развития являются детские травмы, эмоциональные потрясения, потеря близких, разлука с ними. Изменения могут происходить на уровне подсознания и определенное время совершенно не проявляться. С виду человек выглядит нормальным, разве что его поступки кажутся несколько странными для остальных. Однако симптомы продолжают нарастать – иногда медленно, иногда внезапно. Вызывать психиатра на дом необходимо, когда проявляются следующие признаки:
</p>
<ul>
 <li>
  сниженный эмоциональный фон, постоянное плохое настроение, депрессия;
 </li>
 <li>
  забывчивость, рассеянность, затруднения с ориентацией вне дома (человек может заблудиться в «трех соснах»), что может быть связано с начинающейся деменцией;
 </li>
 <li>
  необычные высказывания, которые чаще произносятся наедине, с обращением  невидимому собеседнику (голоса, призраки и пр.);
 </li>
 <li>
  повышенная агрессивность ;
 </li>
 <li>
  страх одиночества, преследования, старости, болезни, смерти и др;
 </li>
 <li>
  полная безучастность к происходящему вокруг (человек может часами смотреть в одну точку и не реагирует на внешние раздражители);
 </li>
 <li>
  высказанные вслух мысли и действия, главной темой которых является бессмысленность человеческого существования, в которой единственным выходом становится добровольный уход из жизни и др.
 </li>
</ul>
<p>
 Это далеко не все признаки, при которых следует немедленно вызывать врача на дом. Основным ориентиром должны служить внезапная перемена поведения, уход в себя, нежелание контактировать с внешним миром; поступки, у которых нет логического объяснения.
</p>
<h3>
 Что делать?
</h3>
<p>
 Специалисты Клиники наркологии и психиатрии в Тольятти до приезда Скорой помощи будут поддерживать с вами связь и объяснят, что делать дальше. Важно не спровоцировать больного на действия, потенциально опасные для себя и окружающих и, по возможности, создать для него спокойную, дружелюбную атмосферу, в которой он чувствует себя в полной безопасности.
</p>
<p>
 Состав выездной бригады включает врача-психиатра, фельдшера, санитара и водителя. Обследование на дому проводится с помощью современной портативной аппаратуры, быстро и  точно предоставляющей сведения о физических изменениях в организме больного. По результатам опроса, тщательного внешнего осмотра и параметров жизненных показателей врач принимает решение, требуется ли госпитализация или человека можно оставить на амбулаторном лечении.
</p>
<p>
 Помните, лучше вызвать Скорую, не дожидаясь, пока больной успокоится, придет в себя. При психических расстройства человек может не отдавать отчета своим действиям. Любой неверный шаг может обернуться катастрофой для него и для вас.
</p>
<p>
 <strong>
  Если близкий вам человек попал в беду, звоните по тел: <a href="tel:+7⠀(8482)⠀46-01-03">+7⠀(8482)⠀46-01-03</a>
 </strong>
</p>
<p>
 <strong>
  Или заполните короткую заявку на нашем сайте.
 </strong>
</p>
<p>
 Мы немедленно отреагируем на ваш звонок или обращение и объясним ход дальнейших действий.
</p>
<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
    ]]>
    </turbo:content>
</item>

        <item turbo="true">
  <title>Нарколог на дом в Тольятти</title>
  <link>https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/narkolog-na-dom/</link>
  <turbo:content>
    <![CDATA[
        <header>
    <h1>Нарколог на дом в Тольятти</h1>
    <figure>
        <img src="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/static/img/content/narkolog-na-dom.jpg">
    </figure>

    <menu>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/">Клиники наркологии и психиатрии</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/klinika-lechenija-alkogolizma/">Клиника лечения алкоголизма</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/centr-lechenija-narkomanii/">Центр лечения наркомании</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatricheskaja-klinika/">Психиатрическая клиника</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/brigada-skoroj-neotlozhnoj-pomoshi/">Бригада скорой неотложной помощи</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/psihiatr-na-dom/">Психиатр на дом</a>
        <a href="https://clinic-narcology-psychiatry.ru/article/narkolog-na-dom/">Нарколог на дом</a>
        </menu>
</header>

<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
<p>
 Нарколог на дом – востребованная услуга при невозможности транспортировки больного в стационар (тяжелое физическое состояние, галлюцинации и др.). Сильное отравление этанолом или наркотическими веществами может угрожать жизни больного.  Экстренная профессиональная помощь нарколога в г.Тольятти по приемлемым ценам – это комплекс лечебных мероприятий, помогающих при запое снять симптомы острой абстиненции и снизить риск опасных последствий для организма.
</p>
<h3>
 Когда нужен нарколог на дом?
</h3>
<p>
 Больному сложно преодолеть самостоятельно последствия запоя и наркозависимость, если они длятся долгое время. Дозировка ядовитых компонентов постепенно увеличивается, запои становятся длительнее, инъекции наркотиков требуются чаще. Ситуация усугубляется, пока не возникают симптомы, требующие немедленного вызова нарколога на дом:
</p>
<ul>
 <li>
  человек не может прекратить запой самостоятельно, перестает контролировать поведение, испытывает тревогу, сильное чувство страха;
 </li>
 <li>
  на фоне сильной абстиненции возникают тяжелые симптомы: тахикардия, скачки артериального давления, повышение пульса до критических величин и пр.;
 </li>
 <li>
  при самостоятельной отмене спиртного или наркотиков больной испытывает целый комплекс симптомов, характерных для синдрома «отмены».
 </li>
</ul>
<p>
 Необходимо понимать, что продолжение употребления ядовитых веществ негативно сказываются на состоянии больного и представляют серьезную угрозу для его жизни.
</p>
<p>
 <em>
  Вывод ацетальдегида (токсичного вещества, образующегося при распаде алкоголя в печени и кишечном тракте) продолжается от 3-х дней до 3-х недель. Человек, не прекращающий пить, отравляет себя постоянно.
 </em>
</p>
<p>
    Клиники наркологии и психиатрии располагают арсеналом необходимых медпрепаратов и качественным современным оборудованием, помогающим оказать грамотную экстренную помощь на дому, мягко и постепенно провести детоксикацию, восстановить водно-электролитный баланс и вернуть другие жизненно важные показатели в норму. Срочный выезд нарколога на дом позволяет сделать это без возникновения шоковых состояний, с плавным переходом из состояния острой абстиненции в стадию восстановления. Цена за услуги обозначена в прайсе и указывается специалистом во время вашего звонка.
</p>
<p>
 При необходимости мы доставим пациента в наш частный Центр на специально оборудованном транспорте и продолжим лечение в условиях стационара. Наркология (отделение) работает круглосуточно, выезд врача осуществляется в любое время, а заявки и звонки обрабатываются сразу по мере поступления. У нас прозрачные цены, доступные для всех категорий граждан . Мы гарантируем анонимный вывод из запоя, снятие наркотической ломки и последующее эффективное закрепление результата.
</p>
<p>
 Вызов специалиста – платный. Он недорогой и включает услуги:
</p>
<ul>
 <li>
  врач-нарколог на дом обязательно проводит осмотр и опрос пациента;
 </li>
 <li>
  капельница (состав подбирается индивидуально);
 </li>
 <li>
  мед лечение (препараты, нормализующие АД, ЧСС и др.);
 </li>
 <li>
  формирование схемы лечения и программы реабилитации;
 </li>
 <li>
  при желании пациента может применяться запретительный метод – кодирование.
 </li>
</ul>
<p>
 После вызова нарколог выезжает по указанному адресу в течение нескольких минут. Мы гарантируем полную анонимность и конфиденциальность, информация о пациентах не разглашается и используется строго с их ведома.
</p>
<p>
 <strong>
  Вызвать врача на дом можно, набрав телефон <a href="tel:+7⠀(8482)⠀46-01-03">+7⠀(8482)⠀46-01-03</a>.
 </strong>
</p>
<p>
 Мы работаем 24/7, независимо от того, рабочий это день, выходной или праздничный. Помимо звонка, можно заполнить короткую форму заявки, на которую немедленно поступит обратная связь. Мы обязательно предварительно информируем, сколько стоит услуга – стоимость фиксированная и изменению в процессе оказания услуг не подлежит.
</p>
<button formaction="tel:+78482460103" data-primary="true">Позвонить</button>
<div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
    <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://wa.me/79370720103"></div>
</div>
    ]]>
    </turbo:content>
</item>

        </channel>
</rss>
